【武漢肺炎】華春瑩用日文發tweet招民憤 內地網民：她怎麼翻牆的？

自湖北武漢「造謠八君子」之一的醫生李亮文去世後，內地網民對中國政府的態度開始出現微妙變化。中國外交部發言人華春瑩，近兩個月3次在Twitter用日文留言，期望中日兩國能同心抗疫。有關消息經內地媒體報道後，卻引起內地網民的不滿，有人明知故問：「推特（Twitter）是甚麼，需要翻牆嗎？」亦有人回應：「只許XXXX，不許XXXX，古人誠不欺我」，擺明嘲諷中國政府禁止內地民眾使用Twitter，卻容許特權階級在牆外世界隨意留言。

內媒「海外網」今日引述日本雅虎新聞網報道指，華春瑩前日在Twitter上寫下「霧盡風暖，櫻花將燦」的中文詩句，隨後又用日語寫到：「暖風知花近，讓我們一起迎接無憂無慮的春天吧！」華春瑩在留言下還配了一張女孩佩戴口罩賞櫻的漫畫。

報道又指，早在上月14日，華春瑩就在其Twitter賬號上發佈首條推文：「沒有一個冬天不可逾越，沒有一個春天不會到來！」報道謂，這也是第一個由中國新聞發言人開通的推特賬號。

本月1日，華春瑩又在其海外社交賬號發文，引用了中國春秋時期典籍《鄧析子·無厚篇》中的「救患若一，所憂同也」8個字，隨後還用日文寫道：「想要幫助需要幫助的人，中日兩國在這一點上是相同的。希望面臨着相同考驗的日本的各位，能夠接受中國的這份心意。」

網易財經曾在本月5日在官方微博報道，華春瑩在Twitter的日語留言。不過，內地網民似乎不太滿意，不少網民都在該則新聞下留言問：「那麼推特是甚麼呢？」「我們咋不能上？」「推特是甚麼？」「啊？她怎麼翻牆的？」「奉旨翻的，你有旨嗎？」「華春瑩為啥能用推特？」「因為她是權貴啊，權利大啊。」

類似大群網民在微博公開批評內地官員「搞特權」的情況，在過往不太常見。有人更翻出，早前在網上瘋傳華春瑩丈夫、中國建築集團前董事長官慶過世的謠言，問她：「我也想知道甚麼是推特，還有春瑩姐姐的丈夫怎麼樣了，希望能闢謠。」還有人含沙射影，間接提到華春瑩的Twitter賬戶，早前被發現對一條要求國家主席習近平下台的帖文讚好，「假的！那個號也是假的！都封號了！」

叫春型：你咬我食？

班支那狗好撚麻煩
唔通領導拎哂你啲錢又要話你知咩

華春營：これは特事特辦です

學定日文準備去拍五十路AV

佢地又點知叫春有翻牆呢？
一定係造謠

中國冠狀病毒

想搵個日本老公？

佢算唔算犯左支那法?

有人明知故問：「推特（Twitter）是甚麼，需要翻牆嗎？」

支持黨

前線手足好黃
華春瑩之前讚好習近平落台

佢點翻的？

推

留名睇嗰張圖

又黎微博暴動

邊張

每個有華春瑩嘅po都會有人po嘅圖

一下就壓落去啦最多咪班戰狗（戰狼）係到吠吓吠吓

祝早日夫妻團聚

連支那人都有怨言

又抄小英